<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>ChubaDuba - Посты с тегом canon</title>
        <link>https://chubaduba.github.io/</link>
        <description><![CDATA[Блог ChubaDuba]]></description>
        <atom:link href="https://chubaduba.github.io//tags/canon.xml" rel="self"
                   type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 UT</lastBuildDate>
        <item>
    <title>Ремонт Canon NP-E3</title>
    <link>https://chubaduba.github.io//posts/2018-03-17-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>Сегодня решил поделиться опытом ремонта аккумуляторной батареи от своего фотоаппарата. Дело в том, что в хозяйстве у меня старенький фотоаппарат <a href="https://www.the-digital-picture.com/Reviews/Camera-Specifications.aspx?Camera=7">Canon 1D Mark II</a>. К самому фотоаппарату у меня претензий нет, а вот аккумуляторы, их у меня в наличии два, из-за своей древности совсем перестали держать заряд. У обоих ёмкость упала до такой степени, что полностью заряженных двух аккумуляторов хватало всего на 100 кадров. По этой причине, в последний отпуск пришлось тащить с собой зарядное устройство, которое у Canon 1D Mark II совсем немаленькое.</p>
<p>При нынешнем курсе доллара покупать новый оригинальный аккумулятор, за который в разных магазинах просят 8000-9000р., а то и больше, не было никакого желания. Согласитесь, цена космическая! Да и понятие новый, я бы сказал в этом случае относительное. Можно назвать аккумулятор новым, если он был произведён 10 лет назад и всё это время пролежал на складе? Приобретение аккумулятора китайского производства за 1000-2000р., я вообще не рассматривал, так как многолетний опыт использования всяких гаджетов: телефонов, ноутбуков, кпк показывает, что лучше старого аккумулятора может быть только новый оригинальный.</p>
<p>Вариант восстановить имеющийся аккумулятор, заменив в нём элементы питания на новые, показался мне самым оптимальным, как по цене вопроса, так и по конечному результату.</p>
<p>Разбираем аккумулятор. Для этого сначала нужно отвинтить панель с замком. Держится она на двух винтах. Если внимательно посмотреть на корпус аккумулятора, то можно заметить, что он состоит из двух частей: верхней и нижней, склеенных между собой. Делаем надрез по всей длине шва, затем разъединяем корпус. Пожалуй, это самый ответственный момент, к которому нужно подойти со всей аккуратностью, так как можно легко сломать корпус, особенно его боковые части. В результате, вот что у меня получилось:</p>
<p><img src="https://farm5.staticflickr.com/4414/36331762914_92b7a3bb73_o.jpg" /></p>
<p><img src="https://farm5.staticflickr.com/4408/36331762954_0255a5fced_o.jpg" /></p>
<p>Теперь видим, что наш аккумулятор состоит из десяти элементов питания размером АА, которые сварены между собой точечной сваркой. Первым делом полез в интернет читать, какие элементы покупать. Прочитал, сравнительно, много по этому вопросу. В основном, советовали <a href="https://panasonic.ru/products/eneloop/ni_mh_eneloop.php">Eneloop</a>. Это не удивительно. Действительно, отличные аккумуляторы, в чём сам убедился. Более трёх лет назад покупал два комплекта по четыре штуки для вспышки. До сих пор все работают, и претензий к ним нет. Ценник у них не из дешёвых, если сравнить с другими аналогами. Скорее всего, по этой причине я не смог на момент ремонта найти в Ростове нужное мне количество в нужной упаковке. А покупать я решил две упаковки по четыре штуки и одну упаковку, в которой две. Опять полез в интернет для поиска альтернативы Eneloop’ам и нашёл вот такое решение:</p>
<figure>
<img src="/images/fujitsu.jpg" alt="Fujitsu 4xAA 1900 mAh" /><figcaption>Fujitsu 4xAA 1900 mAh</figcaption>
</figure>
<p>По характеристикам ни чем не хуже, по цене чуть ниже чем Eneloop. По доступности в магазинах Ростова-на-Дону тоже проблем не возникло. Купил в одном из компьютерных супермаркетов без проблем в нужной мне упаковке.</p>
<p>Как я выше говорил, элементы между собой сварены точечной сваркой. Сварить их в домашних условиях у меня возможности нет, нужен специальный аппарат. Стал искать сервис, в котором смогут сделать. Оказывается, в городе миллионнике не так просто найти такой сервис! Обошёл много сервисов по ремонту бытовой техники, компьютеров, ноутбуков, фотоаппаратов, электроинструмента и т.д. У всех был один ответ: “Мы этим не занимаемся”. Поиски затянулись. Омрачалось это занятие ещё тем, что был июль месяц, а шарахаться днём по Ростову в это время года, то ещё занятие. Жарища невыносимая! И всё же я нашёл сервис, где меня выслушали и вникли в суть проблемы. Сервис этот называется <code>&quot;Починим&quot;</code>, расположен он по адресу: проспект Соколова, д.64:</p>
<p><img src="/images/pochinim.jpg" /></p>
<p>Сделали всё аккуратно и по уму, с колибровкой всех элементов. Хочется выразить ребятам большую благодарность за оказанное внимание и качественную работу! Теперь я точно знаю куда обратиться, если возникнет необходимость перебрать свой второй аккумулятор. Всем советую в случае возникновения необходимости в нетривиальном ремонте, обращаться в этот сервис! Не тратьте своё время, как делал это я.</p>
<figure>
<img src="/images/np-e3.jpg" alt="Canon NP-E3" /><figcaption>Canon NP-E3</figcaption>
</figure>
<p>“Стоит ли овчинка выделки?” - спросите вы. Уверен что стоит. Пусть по затратам вышло дороже, чем купить китайский аккумулятор на <code>eBay</code> или на <code>AliExpress</code>, с непонятно какими характеристиками. Ведь практически всегда заявленное производителем не соответствует действительности. А тут я имею аккумулятор, собранный из качественных японских элементов питания с честной ёмкостью 1900mAh (ёмкость оригинального аккумулятора составляет 1650mAh).</p>
<p>Оценить в полной мере работу аккумулятора пока не получилось. Например, я не могу сказать сколько кадров можно отснять на одной зарядке. Не было такой возможности. Думаю, смогу это сделать в очередном отпуске. А вот о степени саморазряда могу сказать следующее: заряжал я его последний раз перед днём города, он у нас был в прошлом году 15 сентября. На данный момент, а сейчас за окном март 2018 года, индикатор на фотоаппарате показывает полный заряд. Причём нужно сказать, что периодически я им пользуюсь.</p>]]></description>
    <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io//posts/2018-03-17-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>

    </channel>
</rss>
