<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>ChubaDuba - Посты с тегом centos</title>
        <link>https://chubaduba.github.io/</link>
        <description><![CDATA[Блог ChubaDuba]]></description>
        <atom:link href="https://chubaduba.github.io//tags/centos.xml" rel="self"
                   type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 UT</lastBuildDate>
        <item>
    <title>Debian 9 --> Debian 10 --> CentOS 6.10.</title>
    <link>https://chubaduba.github.io//posts/2020-03-22-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>Сегодня я расскажу свою историю обновления с Debian 9 до Debian 10, и почему я его всё же снёс и поставил CentOS 6.10</p>
<p>Скажу сразу, что Debian 9 Stretch простоял у меня на домашнем ПК полный срок. Претензий к нему не было никаких. Установил, один раз настроил и забыл.<br />
В новогодние праздники решил обновиться до текущего стабильного релиза Debian 10 Buster, неспеша всё настроить и, в очередной раз, забыть на несколько лет. Но пошло всё не совсем так, как было задумано…</p>
<p>Так как при установке Debian 9 я сразу подсунул ему пропатченный freetype от <code>Infinality</code>, то решил не обновляться, а ставить 10-ку начисто. Как обычно скачал <a href="https://cdimage.debian.org/images/unofficial/non-free/images-including-firmware/10.3.0+nonfree/amd64/iso-cd/">неофициальный образ диска netinstall с firmware в комплекте</a>, записал образ на болванку, подключился по LAN к интернету и приступил к установке. 20 минут и минимальный Debian Buster у меня на компьютере. Настроил подключение по Wi-Fi и приступил к установке софта.</p>
<p>Начал с установки оконного менеджера. Установил <code>cabal</code>, собрал <code>xmonad</code> и <code>xmobar</code>. Всё прошло без запинок.</p>
<p>Первое, что отметил для себя, это то, что хоть и завезли в 10-ку новый freetype, но из коробки отображение шрифтов, мягко говоря, печальное. Как говорится, глаза потекли сразу. Дальнейшие поиски решения этой проблемы ни к чему хорошему не привели. Да, удалось настроить чуть лучше, но совсем не так, как это было на Debian 9 с патчем от Infinality.</p>
<blockquote>
<p>Как всё это дело было на Debian 9 Stretch c патчем от Infinality можно посмотреть <a href="https://debianforum.ru/index.php/topic,12773.0.html">тут</a>.</p>
</blockquote>
<p>С софтом ситуация такая же, как и в остальных дистрибутивах Linux, полная каша из GTK2, GTK3, Qt4, Qt5, что напрочь убивает возможность сконфигурировать единообразие пользовательского интерфейса. На Debian 9 я вполне обходился только GTK2, Qt4 и консольными приложениями.</p>
<p>Ещё одним новшеством стоит отметить то, что основной звуковой картой моего моноблока Debian Buster назначил встроенную веб камеру. Пришлось лезть в файлы конфигурации ALSA и ручками прописывать то, что мне нужно. Появились непонятные щелчки в динамиках при старте системы и при открытии некоторых приложений.</p>
<p>Так же стоит отметить общее снижение отзывчивости полученной системы. Но тут скорее не в Debian дело, а в общем утяжелении софта. Справедливости ради, нужно сказать, что моему моноблоку скоро будет 9 лет.</p>
<p>В течении трёх дней использования было принято решение снести Debian Buster, а вместо него поставить другой дистрибутив. У меня был пятилетний опыт использования CentOS 6.x на домашнем компьютере, поэтому, взвесив все за и против, решил вернуться на CentOS 6.10 i386. Думаю, этот дистрибутив я буду использовать точно до конца его срока поддержки, а, возможно, и больше. На мой взгляд, единственный на сегодняшний день сбалансированный в плане интерфейса дистрибутив. Все мои домашние задачи он выполняет с лихвой. А установка современного дистрибутива Linux откладывается до покупки нового железа…</p>
<figure>
<img src="https://images2.imagebam.com/8b/93/41/a31c4a1337823408.png" alt="" /><figcaption>CentOS 6.10 с окружением рабочего стола Gnome 2</figcaption>
</figure>]]></description>
    <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io//posts/2020-03-22-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>

    </channel>
</rss>
