<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>ChubaDuba - Posts tagged debian</title>
        <link>https://chubaduba.github.io</link>
        <description><![CDATA[ChubaDuba - Блог]]></description>
        <atom:link href="https://chubaduba.github.io/tags/debian.xml" rel="self"
                   type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 UT</lastBuildDate>
        <item>
    <title>Откуда скачивать Debian?</title>
    <link>https://chubaduba.github.io/posts/2018-03-10-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>В Debian существуют набор критериев <a href="https://www.debian.org/social_contract#guidelines">Debian Free Software Guidelines (DFSG)</a>, по которым определяется, является ли программное обеспечение свободным.</p>
<p>Если программное обеспечение свободное, то оно входит в официальную поставку Debian и является частью дистрибутива. Всё свободное программное обеспечение расположено в разделе <code>main</code>.</p>
<p>Существет свободное программное обеспечение, для работы которого необходимы несвободные библиотеки или программы. Это программное обеспечение считается частью дистрибутива, и размещается в разделе <code>contrib</code>.</p>
<p>Также есть несвободное программное обеспечение, без которого невозможно полноценное использование дистрибутива. Например, драйвер какой-нибудь карточки Wi-Fi. Такое программное обеспечение <em>не может входить в официальную поставку Debian и не является частью дистрибутива</em>. Всё такое программное обеспечение расположено в разделе <code>non-free</code>.</p>
<p>Следуя всем этим критериям, проект Debian гордо позиционирет себя как полностью свободный дистрибутив.</p>
<p>Свободный - это конечно хорошо, но на практике совсем всё по-другому. Например, решили вы установить Debian на свой ноутбук. Зашли на <a href="https://www.debian.org/">официальный сайт</a>, перешли по ссылке <a href="https://www.debian.org/distrib/">где взять Debian</a>, выбрали нужный вам вариант, скачали, установили. Загрузились, и первое с чем сталкиваетесь, не работает Wi-Fi. “Почему?! На другом дистрибутиве Linux у меня Wi-Fi работал из коробки! Что за хрень этот Debian?!”: скажете вы.</p>
<p>Вот поэтому, чтобы не делать себе голову беременной при первом знакомстве с Debian, скачивайте нужный вам образ из <a href="https://cdimage.debian.org/cdimage/unofficial/non-free/cd-including-firmware/">Unofficial non-free images including firmware packages</a>:</p>
<p><img src="/images/2018-03-10-1.jpg" /></p>
<p>Это избавит вас от лишних телодвижений во время установки и после. Отличие от официальных образов заключается в том, что в этих образах присутствует программное обеспечение из раздела <code>non-free</code>. Вам не нужно будет перед установкой самостоятельно готовить ещё один носитель с нужными микропрограммами для вашего оборудования, а после установки не придётся сразу редактировать <a href="https://wiki.debian.org/ru/SourcesList">sources.list</a> для того, чтобы добавить тотже раздел <code>non-free</code>.</p>]]></description>
    <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io/posts/2018-03-10-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>Debian Butterfly wallpaper</title>
    <link>https://chubaduba.github.io/posts/2018-03-07-1.html</link>
    <description><![CDATA[<blockquote>
<p>Дело было вечером, делать было нечего…</p>
</blockquote>
<p>Для пользователей Debian, которые обожают кошек и котов.</p>
<figure>
<img src="/images/Debian_butterfly.jpg" alt="1600x900" /><figcaption>1600x900</figcaption>
</figure>]]></description>
    <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io/posts/2018-03-07-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>Автологин и "startx" без дисплейного менеджера - Debian 9 Stretch</title>
    <link>https://chubaduba.github.io/posts/2018-03-06-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>Этот пост предназначен для пользователей, которые хотят автоматически войти в свою систему Debian 9 Stretch и запустить Xserver без необходимости вводить <code>startx</code> в командной строке.</p>
<blockquote>
<p>Естественно, в качестве системы инициализации выступает <code>systemd</code> - изкоробочный вариант в Debian 9 Stretch.</p>
</blockquote>
<p>Для автологина создаём файл <code>/etc/systemd/system/getty@tty1.service.d/override.conf</code> (от имени root) со следующим содержимым:</p>
<pre><code>[Service]
ExecStart=
ExecStart=-/sbin/agetty --autologin user_name --noclear %I $TERM
</code></pre>
<p>Здесь нужно заменить <code>user_name</code> на ваше имя пользователя.</p>
<p>Для автозапуска <code>startx</code> добавляем строчку в конец нашего файла <code>~/.profile</code>:</p>
<pre><code>[ &quot;$(tty)&quot; = &quot;/dev/tty1&quot; ] &amp;&amp; exec startx
</code></pre>
<p>В заключении нужно установить правильный параметр <code>default.target</code>, чтобы система загружалась на консоль (TTY), а не в диспетчер дисплея:</p>
<pre><code># systemctl set-default multi-user.target
</code></pre>
<p>Если вы всё сделали правильно, и при условии того, что у вас всё работало в ручном режиме, т.е. вы могли залогинится после старта системы и потом запустить <code>startx</code>, то после перезагрузки вы автоматически загрузитесь под своим именем в свой оконный менеджер.</p>
<p>Отменить изменение значения <code>default.target</code> можно с помощью команды:</p>
<pre><code># systemctl set-default graphical.target
</code></pre>]]></description>
    <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io/posts/2018-03-06-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>Boeing Debian Edition</title>
    <link>https://chubaduba.github.io/posts/2018-02-24-1.html</link>
    <description><![CDATA[<blockquote>
<p>Пассажиры загружаются в два самолета - Linux и Windows,<br />
только в первый каждый несёт свою запчасть и знает,<br />
что долетит, а во второй все садятся и думают: “долетят, не долетят?”…</p>
</blockquote>
<figure>
<img src="/images/boeing_debian.jpg" alt="1600x900" /><figcaption>1600x900</figcaption>
</figure>]]></description>
    <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io/posts/2018-02-24-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>

    </channel>
</rss>
