<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>ChubaDuba - Посты с тегом pastebinit</title>
        <link>https://chubaduba.github.io/</link>
        <description><![CDATA[Блог ChubaDuba]]></description>
        <atom:link href="https://chubaduba.github.io//tags/pastebinit.xml" rel="self"
                   type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 UT</lastBuildDate>
        <item>
    <title>Использование сервиса pastebin.</title>
    <link>https://chubaduba.github.io//posts/2018-05-28-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>Очень часто, при решении каких-то вопросов, связанных с использованием Linux, люди, пытающиеся вам помочь, просят, чтобы вы показали им какой-либо файл с логами или результат работы (выхлоп) команды, введённой в терминале. Первое, что придёт вам на ум в этой ситуации - это сделать скриншот своего экрана или вообще взять и сфотографировать свой монитор. Согласистесь, очень часто на форумах, на которых пользователи Linux ищут ответы на свои вопросы можно увидеть вот такие фотографии:</p>
<p><img src="http://images2.imagebam.com/1f/95/29/9c2c63827428223.JPG" /></p>
<p>Хорошо, если фотография хорошего качества, вся информация полностью умещается на мониторе и удобно читаемая. Но такое бывает далеко не всегда. Сегодня речь пойдёт о работе с сервисом <code>pasebin</code>, который позволяет загружать отрывки текста, фрагменты исходного кода и т.д. для возможности просмотра окружающими.</p>
<p>Для работы с сервисом установим в нашу систему два пакета <a href="https://packages.debian.org/stretch/pastebinit">pastebinit</a> и <a href="https://packages.debian.org/stretch/xclip">xclip</a>. <code>pastebinit</code> - это инструмент командной строки для отправки данных на сайт, который позволяет пользователям размещать отрывки текста для публичного просмотра, а <code>xclip</code> — это утилита, предоставляющая интерфейс к буферу обмена из командной строки:</p>
<pre><code>$ sudo apt-get install pastebinit
$ sudo apt-get install xclip
</code></pre>
<p>Чтобы посмотреть с какими сервисами работает <code>pastebinit</code>, нужно в терминале ввести команду:</p>
<pre><code>$ pastebinit -l
</code></pre>
<p><img src="http://images2.imagebam.com/c5/d4/44/88c0c8851554954.png" /></p>
<p>Стоит отметить, что на самом деле, не со всеми сервисами из этого списка <code>pastebinit</code> работает. Причины этому две: либо сам сервис не работает (недоступен), либо у сервиса поменялся API и <code>pastebinit</code> перестал корректно с ним работать. Какой сервис выбрать для себя дело сугубо ваших предпочтений. Я до недавнего времени использовал сервис <code>lpaste.net</code>, но по каким-то причинам он стал недоступным, поэтому стал использовать <code>paste.openstack.org</code>.</p>
<blockquote>
<p>По умолчанию <code>pastebinit</code> использует сервис <code>paste.debian.net</code> с которым не работает!!! Связано это с изменениями API у <code>paste.debian.net</code>. Сам сервис работает, но <code>pastebinit</code> взаимодействовать с ним не хочет. Будем надеяться, что разработчики <code>pastebinit</code> когда-нибудь исправят этот глюк.</p>
</blockquote>
<p>Чтобы каждый раз не вводить в терминале длинные команды, создадим <code>alias</code>, обзовём его <code>paste</code>, который будем использовать когда нужно будет что-то скопировать. Добавляем в наш файл <code>~/.bashrc</code> строчку :</p>
<div class="sourceCode" id="cb3"><pre class="sourceCode bash"><code class="sourceCode bash"><a class="sourceLine" id="cb3-1" data-line-number="1"><span class="bu">alias</span> paste=<span class="st">&#39;pastebinit -b http://lpaste.net | xclip -selection &quot;clipboard&quot; &#39;</span></a></code></pre></div>
<p>Теперь всё готово для работы. Посмотрим на практике как это работает.<br />
Например, нам нужно показать вывод команды <code>lspci</code>. Открываем терминал и вводим следующую команду:</p>
<pre><code>$ lspci | paste
</code></pre>
<p>После её выполнения в буфере обмена у нас будет ссылка, перейдя по которой можно увидеть результат работы введённой нами команды. В нашем примере <code>lspci</code>. Остаётся поделиться этой ссылкой, нажав клавиши <code>Ctrl + v</code> там, где нам нужно: на форуме, чате или отправить её по e-mail. Если перейти по этой ссылке, откроется страничка выбранного нами ресурса, на которой в удобной для просмотра форме будет показан результат работы вводимой нами команды:</p>
<p><a href="http://www.imagebam.com/image/e7bf52878731184" target="_blank"><img src="http://thumbs2.imagebam.com/bb/94/4d/e7bf52878731184.jpg" alt="imagebam.com"></a></p>]]></description>
    <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io//posts/2018-05-28-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>

    </channel>
</rss>
