<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>ChubaDuba - Посты с тегом photo</title>
        <link>https://chubaduba.github.io/</link>
        <description><![CDATA[Блог ChubaDuba]]></description>
        <atom:link href="https://chubaduba.github.io//tags/photo.xml" rel="self"
                   type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 UT</lastBuildDate>
        <item>
    <title>Walk with Canon Magic Drainpipe.</title>
    <link>https://chubaduba.github.io//posts/2020-02-12-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>Last week we had a lot of snow, which is a rarity lately. Therefore, my wife and I decided to take a walk in the grove and at the same time take a walk with our old man - <code>Canon Magic Drainpipe</code> (<a href="https://global.canon/en/c-museum/product/ef285.html">Canon EF 80-200mm f/2.8L</a>). All photos below were shot on a <a href="https://global.canon/en/c-museum/product/dslr785.html">Canon 1D Mark II</a>. Shooting modes are indicated for each photograph.</p>
<figure>
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/49519560918_15191d7793_o.jpg" alt="" /><figcaption>ISO 100, f/8, 80mm, 1/400sec</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/49520296057_8f14e10641_o.jpg" alt="" /><figcaption>ISO 100, f/8, 85mm, 1/500sec</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/49519559058_fa36fc4821_o.jpg" alt="" /><figcaption>ISO 100, f/3.2, 110mm, 1/2000sec</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/49519559983_7c6e1022da_o.jpg" alt="" /><figcaption>ISO 100, f/3.2, 200mm, 1/1250sec</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/49520298812_17231b27d1_o.jpg" alt="" /><figcaption>ISO 100, f/3.2, 200mm, 1/2000sec</figcaption>
</figure>]]></description>
    <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io//posts/2020-02-12-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>Minolta MD Rokkor 50mm f1.2</title>
    <link>https://chubaduba.github.io//posts/2018-03-29-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>Сегодня разговор пойдёт о полтосе от известной фирмы Minolta. Скажу сразу, писать в этом посте о технических характеристиках этого объектива, детально рассматривать резкость на краях и по центру кадра, выкладывать полноразмеры, а также сравнивать его с другими похожими представителями я не буду. Это удел специализированных ресурсов. Я просто расскажу о своём опыте владения этим объективом, а также покажу, что с него получается. Возможно, этот пост поможет кому-то определиться с вопросом покупать или нет это стекло в свою коллекцию.</p>
<blockquote>
<p>Со статьёй на забугорном языке, в которой автор подробно сравнивает Minolta MD Rokkor-X 50mm f1.2 с Minolta MC Rokkor-PG 50mm f1.2 можно ознакомиться <a href="http://www.rokkorfiles.com/Battle%20of%2050s1.htm">здесь</a>.</p>
</blockquote>
<p>Купил я его очень давно, чисто случайно, можно сказать “до кучи” при покупке совсем другого стекла. Покупал в России, через барахолку <code>foto.ru</code> у сравнительно известного продавца Геворга, в состоянии <code>like new</code>. На момент покупки объектив имел родной байонет <code>Minolta  MD</code>.</p>
<figure>
<img src="https://farm5.staticflickr.com/4617/40397478452_0bbd3d1146_o.jpg" alt="" /><figcaption>Minolta MD Rokkor 50mm f1.2</figcaption>
</figure>
<p><img src="https://farm5.staticflickr.com/4672/40441587771_9ce0cf37f3_o.jpg" /><br />
<img src="https://farm5.staticflickr.com/4714/38631117050_8f45846149_o.jpg" /><br />
<img src="https://farm5.staticflickr.com/4702/25570349217_8c3e5640d1_o.jpg" /><br />
<img src="https://farm5.staticflickr.com/4751/39731103274_96cd0378d1_o.jpg" /><br />
После покупки сразу купил защитный фильтр и резиновую бленду <code>Marumi</code>. Ещё купил вторую переднюю крышку, так как после того как накрутил на объектив защитный фильтр, родная крышка мне совсем перестала нравится.</p>
<p><a href="https://chubaduba.github.io/posts/2018-03-17-1.html">Я уже упоминал</a> о том, что фотоаппарат у меня от Canon. Покупку китайского куска пластмассы под названием <code>md to eos adapter</code>, cтоимостью более тысячи рублей, я сразу не рассматривал. Дело в том, что из-за конструктивных особенностей этих байонетов, адаптер линзованный. Т.е. в нём есть стекло. Я не думаю, что китайцы особо заморачиваются по поводу химического состава этого стекла, да и вообще стекла в принципе, а лепят пластмассу. Согласитесь, моветон иметь пластмассовую прокладку между фотоаппататом и объективом, да ещё за деньги. Мастера, который смог бы переделать объектив под байонет <code>EF</code> я нашёл в Москве. Зовут его <em>Николай Курчавов</em>. На разных форумах, посвящённых мануальной оптике, его можно найти под ником <em>Сундук</em>. Списались по электронке, после договорённости выслал бандеролью объектив. Где-то через 2-3 недели получил обратно уже готовый. Не ради рекламы скажу, что Николай не только мастер, но и человек, увлекающийся фотографией и мануальной оптикой. Сделал всё очень аккуратно и, конечно, со знанием дела. Если решу перепилить ещё что-то, то непременно обращусь к Николаю. Бесконечность присутсвует. На моей тушке с кропом 1.26 стекло не цепляет. На полном кадре, по крайней мере на первопятаке тоже всё без проблем.</p>
<figure>
<img src="https://farm5.staticflickr.com/4704/40441596041_0f92ccf691_o.jpg" alt="" /><figcaption>Minolta MD Rokkor 50mm f1.2 с байонетом Canon EF</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="/images/rokkor.jpg" alt="" /><figcaption>Canon EOS 1D Mark II + Minolta MD Rokkor 50mm f1.2</figcaption>
</figure>
<p>А теперь главное - впечатления о работе стекла. Как любое мануальное стекло, объектив дисциплинирует. С ним не получится тупо нажимать на кнопку спуска и получать желаемый для себя результат. Вся соль этого объектива в наличии диафрагмы 1.2, если она вам не нужна, то на тушку можно накрутить что-то другое и автофокусное. Я бы сказал так, объектив для души и неспешного процесса фотосъёмки. На диафрагме 1.2 зона резкости очень маленькая. По этой причине попасть туда, куда хочется с первого раза проблематично. Давно уже думаю о покупке фокусировочного экрана специально для мануальной оптики, но пока так и не купил.</p>
<figure>
<img src="https://farm5.staticflickr.com/4715/38730030000_434fbf2b53_o.jpg" alt="" /><figcaption>Одна из первых фоток на этот объектив, f1.2</figcaption>
</figure>
<p>Сорри за размер. Фотка очень старая, другого размера у себя я не нашёл. RAW файлы хранить у меня нет привычки. Что есть, то есть. Это домашний аквариум, просидел возле него около часа, пока один из меченосцев ИМХО не попал в фокус.</p>
<p>Для фотосъёмки флоры нет вопросов, стекло для этих целей идеальное! Моя жена так его и называет - цветочный объектив.</p>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/773/32116282280_5eafe3529d_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/325/32116282410_968e1cbf07_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/690/32116283130_a59b409d94_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/665/32342986402_1fdfcd1407_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/469/32116282070_c240151583_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/746/32116281990_3b92ab07cc_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/753/32116281460_a67537cd8d_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/462/32116282140_0707630d6c_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<p>Нравится или не нравится, понятие субъективное. Мне нравится. Имея в своём хозяйстве Canon EF 24-70 f2.8<strong><font color="#DBA3A2">L</font></strong>, который в два раза дороже Rokkor’а, могу точно сказать, что цветочки он так не умеет.</p>
<p>С разноплановыми сюжетами стекло тоже справляется. Опять же интересна полностью открытая дырка:</p>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/697/32381941451_1b8fdaa112_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/775/31683227093_46be4e7a9a_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/783/40183725675_b419b93ca5_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm5.staticflickr.com/4784/40675551431_7fabb0ec37_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/883/40183188255_5123e3a10c_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/491/32494808985_f3a8e66c9a_o.jpg" alt="" /><figcaption>Абхазия. Скамейка на озере Рица, f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/759/31683228003_7b16748d8f_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/887/40367591184_99bfd56fb6_o.jpg" alt="" /><figcaption>Sperry Top-Sider, f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/765/32494808795_8f706232e3_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/754/32494808895_5b5b8c7180_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/893/26206107537_f2096aced0_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/891/26206181557_9515ef1fbf_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/375/32494808585_b6cc64df63_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/732/32116281870_64432a3922_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/557/32494782075_367e70fdd8_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/792/41077260301_c1f600104d_o.jpg" alt="" /><figcaption>f8.0</figcaption>
</figure>
<p>Пейзаж? Ну если вообще карточку с полтоса можно назвать пейзажем, то вполне реально:</p>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/742/32373165741_476e1ddca8_o.jpg" alt="" /><figcaption>f8.0</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/534/32494808665_eb386f2d8f_o.jpg" alt="" /><figcaption>f8.0</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/493/31651434354_ab1a5b065b_o.jpg" alt="" /><figcaption>f8.0</figcaption>
</figure>
<p>Портрет для нормального полтинника не вопрос, Rokkor в этом плане не исключение. Может, конечно, это мнение субъективное, но на мой взгляд он очень любит съёмку в Ч/Б.</p>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/878/41075475461_d92795b9c6_o.jpg" alt="" /><figcaption>f2.0</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/808/41033301892_2fe274a52f_o.jpg" alt="" /><figcaption>f2.0</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/895/41076542721_1057b297b4_o.jpg" alt="" /><figcaption>f1.2</figcaption>
</figure>
<figure>
<img src="https://farm1.staticflickr.com/877/39267753050_84550295d0_o.jpg" alt="" /><figcaption>Amazon Kindle 4, f2.0</figcaption>
</figure>
<p>В целом объектив нравится. Однозначно, обладает своим характером. И я и жена фотографируем на него с удовольствием.</p>]]></description>
    <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io//posts/2018-03-29-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>
<item>
    <title>Ремонт Canon NP-E3</title>
    <link>https://chubaduba.github.io//posts/2018-03-17-1.html</link>
    <description><![CDATA[<p>Сегодня решил поделиться опытом ремонта аккумуляторной батареи от своего фотоаппарата. Дело в том, что в хозяйстве у меня старенький фотоаппарат <a href="https://www.the-digital-picture.com/Reviews/Camera-Specifications.aspx?Camera=7">Canon 1D Mark II</a>. К самому фотоаппарату у меня претензий нет, а вот аккумуляторы, их у меня в наличии два, из-за своей древности совсем перестали держать заряд. У обоих ёмкость упала до такой степени, что полностью заряженных двух аккумуляторов хватало всего на 100 кадров. По этой причине, в последний отпуск пришлось тащить с собой зарядное устройство, которое у Canon 1D Mark II совсем немаленькое.</p>
<p>При нынешнем курсе доллара покупать новый оригинальный аккумулятор, за который в разных магазинах просят 8000-9000р., а то и больше, не было никакого желания. Согласитесь, цена космическая! Да и понятие новый, я бы сказал в этом случае относительное. Можно назвать аккумулятор новым, если он был произведён 10 лет назад и всё это время пролежал на складе? Приобретение аккумулятора китайского производства за 1000-2000р., я вообще не рассматривал, так как многолетний опыт использования всяких гаджетов: телефонов, ноутбуков, кпк показывает, что лучше старого аккумулятора может быть только новый оригинальный.</p>
<p>Вариант восстановить имеющийся аккумулятор, заменив в нём элементы питания на новые, показался мне самым оптимальным, как по цене вопроса, так и по конечному результату.</p>
<p>Разбираем аккумулятор. Для этого сначала нужно отвинтить панель с замком. Держится она на двух винтах. Если внимательно посмотреть на корпус аккумулятора, то можно заметить, что он состоит из двух частей: верхней и нижней, склеенных между собой. Делаем надрез по всей длине шва, затем разъединяем корпус. Пожалуй, это самый ответственный момент, к которому нужно подойти со всей аккуратностью, так как можно легко сломать корпус, особенно его боковые части. В результате, вот что у меня получилось:</p>
<p><img src="https://farm5.staticflickr.com/4414/36331762914_92b7a3bb73_o.jpg" /></p>
<p><img src="https://farm5.staticflickr.com/4408/36331762954_0255a5fced_o.jpg" /></p>
<p>Теперь видим, что наш аккумулятор состоит из десяти элементов питания размером АА, которые сварены между собой точечной сваркой. Первым делом полез в интернет читать, какие элементы покупать. Прочитал, сравнительно, много по этому вопросу. В основном, советовали <a href="https://panasonic.ru/products/eneloop/ni_mh_eneloop.php">Eneloop</a>. Это не удивительно. Действительно, отличные аккумуляторы, в чём сам убедился. Более трёх лет назад покупал два комплекта по четыре штуки для вспышки. До сих пор все работают, и претензий к ним нет. Ценник у них не из дешёвых, если сравнить с другими аналогами. Скорее всего, по этой причине я не смог на момент ремонта найти в Ростове нужное мне количество в нужной упаковке. А покупать я решил две упаковки по четыре штуки и одну упаковку, в которой две. Опять полез в интернет для поиска альтернативы Eneloop’ам и нашёл вот такое решение:</p>
<figure>
<img src="/images/fujitsu.jpg" alt="" /><figcaption>Fujitsu 4xAA 1900 mAh</figcaption>
</figure>
<p>По характеристикам ни чем не хуже, по цене чуть ниже чем Eneloop. По доступности в магазинах Ростова-на-Дону тоже проблем не возникло. Купил в одном из компьютерных супермаркетов без проблем в нужной мне упаковке.</p>
<p>Как я выше говорил, элементы между собой сварены точечной сваркой. Сварить их в домашних условиях у меня возможности нет, нужен специальный аппарат. Стал искать сервис, в котором смогут сделать. Оказывается, в городе миллионнике не так просто найти такой сервис! Обошёл много сервисов по ремонту бытовой техники, компьютеров, ноутбуков, фотоаппаратов, электроинструмента и т.д. У всех был один ответ: “Мы этим не занимаемся”. Поиски затянулись. Омрачалось это занятие ещё тем, что был июль месяц, а шарахаться днём по Ростову в это время года, то ещё занятие. Жарища невыносимая! И всё же я нашёл сервис, где меня выслушали и вникли в суть проблемы. Сервис этот называется <code>"Починим"</code>, расположен он по адресу: проспект Соколова, д.64:</p>
<p><img src="/images/pochinim.jpg" /></p>
<p>Сделали всё аккуратно и по уму, с колибровкой всех элементов. Хочется выразить ребятам большую благодарность за оказанное внимание и качественную работу! Теперь я точно знаю куда обратиться, если возникнет необходимость перебрать свой второй аккумулятор. Всем советую в случае возникновения необходимости в нетривиальном ремонте, обращаться в этот сервис! Не тратьте своё время, как делал это я.</p>
<figure>
<img src="/images/np-e3.jpg" alt="" /><figcaption>Canon NP-E3</figcaption>
</figure>
<p>“Стоит ли овчинка выделки?” - спросите вы. Уверен что стоит. Пусть по затратам вышло дороже, чем купить китайский аккумулятор на <code>eBay</code> или на <code>AliExpress</code>, с непонятно какими характеристиками. Ведь практически всегда заявленное производителем не соответствует действительности. А тут я имею аккумулятор, собранный из качественных японских элементов питания с честной ёмкостью 1900mAh (ёмкость оригинального аккумулятора составляет 1650mAh).</p>
<p>Оценить в полной мере работу аккумулятора пока не получилось. Например, я не могу сказать сколько кадров можно отснять на одной зарядке. Не было такой возможности. Думаю, смогу это сделать в очередном отпуске. А вот о степени саморазряда могу сказать следующее: заряжал я его последний раз перед днём города, он у нас был в прошлом году 15 сентября. На данный момент, а сейчас за окном март 2018 года, индикатор на фотоаппарате показывает полный заряд. Причём нужно сказать, что периодически я им пользуюсь.</p>]]></description>
    <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>https://chubaduba.github.io//posts/2018-03-17-1.html</guid>
    <dc:creator>ChubaDuba</dc:creator>
</item>

    </channel>
</rss>
